開心速遞｜驚見政治隱喻 TVB稱會嚴肅了解：不能容忍類似事件

TVB處境劇《愛．回家之開心速遞》在周三（9日）播出的一集，說到飾演「根叔」的劉丹不滿被「雷公」加租十倍，扮成「租霸」將辦公室倒亂，最後熊家全體人員穿上保護衣、戴住黃色手套幫手收拾這個場面。看似沒有什麼特別焦點畫面出現，但有眼利的網友發現掛在電腦屏幕上的手套弄成疑似「五大訴求、缺一不可」手勢，片段播足14秒，亦造成網友熱話，有網友更表示要罷睇TVB。

今天（10日）TVB官方回應此事件：「已經睇過昨晚播出片段，該場面確實已播咗出街，究竟係有心定係巧合，在公司來講巧合嘅機會比較細，相信係有心人刻意做出破壞情況出嚟，公司會嚴肅了解事件，搵出呢啲故意製造破壞嘅人，無綫絕對不能接受亦不能容忍類似事件發生，由於事件牽涉太多人，要搵出涉事者唔容易，但都係必須去做嘅事。」

抵死呀

連藍絲都抵制愛回家

植入式廣告呀嗱

紅衫魚要出黎做了

TVB出得街即係認同YC嘅立場

之後變放習種既相

劉丹

拍咩處境劇a, 拍抗日神劇把

藍屍都唔撚睇

處理楊明

真係唔知點解巧合機會唔大

呢類膠手套，唔係粉紅色就黃色㗎啦
求奇放落張櫈到 一隻5，另一隻1，
1嗰隻仲要望落似中指（即係手套最長嗰隻）有幾奇呢？

如果咁樣都要嚴肅了解，咁不如了解下堆垃圾劇入面有黑警係奸嘅（湯11話會散播仇恨）
又或者啲社團戲講到啲黑社會咁好？係咪歌頌反政府份子？

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

開心畜隸：炒幾多YC我地都會繼續睇

咁唔得喎

玻璃心到。。。
不過而加香港仲衰過支那

觀眾夠投訴佢哋新聞剪輯歪曲事實，點解唔發個聲名會嚴肅處理？

五巧合就話
個一真係好明顯專登

道具要炒
場務要炒
導演要炒
監製要炒
配字幕都要炒
成個戲劇組都要炒

慢慢捉鬼啦tvb

快d炒左隊crew
我要睇viu版愛回家

炒晒佢啦

藍屍乜都無得睇

抵制TVB? 不了, 要睇愛回家

唔圈住都真係留意唔到
班藍屍係咪日鳩日都周圍搵呢d細節位

cut左佢 每晚播建黨偉業

cctvb outdated啦 入堆填區啦

係咪安仔擺㗎

個頭係黑髮, 代表佢地支持黑色
黃種人代表支持黃色

有睇開都知東張同CCTVB d劇 係黃

講真 每個鏡頭少過一支大陸國旗出現我覺得都唔合格
支持抵制tvb呢啲唔愛國電視台

CUT左愛回家佢,每晚放國歌30分鍾無限LOOK咪得囉

藍絲可以睇住集體打飛機

由於事件牽涉太多人，要搵出涉事者唔容易，但都係必須去做嘅事。

手足好波

劉丹：「我哋拍嗰陣冇人覺，完全唔知，都係睇報道先見到。（公司話要徹查？）咁徹查都應該，我哋都係得一大訴求，就係要徹查清楚，呢個劇目的係要帶畀大家歡樂，開開心心，依家又有疫情，只係想大家開心一啲，點會搞啲咁嘅嘢！」

愛回家原來係篤灰家

手足

成個台炒晒佢最好

究竟乜撚野人咁撚無聊，咁鍾意搵哩D野去投訴

玻璃心係特別敏感

所有自己拍既劇全部停晒佢
播晒大陸劇

乜野人無睇cctvb?
乜野人見到個手勢會顛左？
除咗藍，仲有邊個？

咪係 黨媒姓黨 有乜理由tvb唔將個藍綠紅logo改做黨旗
真係想造反定
執柒咗佢啦

唔知擺支持國安法又會唔會嚴肅處理呢
雙重標準到

而家黑社會係親政府

又幾好喎